{
    "preguntas": [
        {
            "pregunta": "UN ACTO ADMINISTRATIVO ES UNA DECLARACIÓN DE VOLUNTAD DE CARÁCTER:",
            "respuestas": [
                "Unilateral",
                "Bilateral",
                "Multilateral",
                "Ninguna de las anteriores"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "LA JURISDICCION ES:",
            "respuestas": [
                "Una e indivisible",
                "Intransferible",
                "Inviolable",
                "Insustituible"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "La imparcialidad del juez es:",
            "respuestas": [
                "Un atributo del juez",
                "Una garantía del justiciable",
                "La ley del proceso",
                "1 y 2 son correctas"
            ],
            "respuesta": 3
        }, {
            "pregunta": "Es una característica del estado absolutista, excepto:",
            "respuestas": [
                "El poder era ejercido por Dios",
                "El poder era ejercido por el monarca",
                "La ley estaba por debajo del monarca",
                "Ninguna de las anteriores"
            ],
            "respuesta": 2
        }, {
            "pregunta": "La teoría de la prevención general negativa indica:",
            "respuestas": [
                "La consolidación del sistema de normas de derecho penal",
                "La coercibilidad del sistema de normas de derecho penal",
                "La aplicación de las normas jurídicas ante la violación de las mismas",
                "Ninguna de las anteriores"
            ],
            "respuesta": 1
        }, {
            "pregunta": "son características de los principios de derecho penal, excepto:",
            "respuestas": [
                "Integran el orden jurídico",
                "Dirigen al operador judicial",
                "Dirigen el comportamiento humano",
                "No se predica de ellos la subsunción"
            ],
            "respuesta": 2
        }, {
            "pregunta": "Cuando se dice que de los principios se proclama su universalidad, esto es debido a:",
            "respuestas": [
                "La dogmática penal",
                "La política criminal",
                "La filosofía del derecho",
                "La criminología."
            ],
            "respuesta": 2
        }, {
            "pregunta": "Un partido político en el que sus ideales traspasen las fronteras nacionales, se denomina:",
            "respuestas": [
                "Nacionalista",
                "Internacionalista",
                "Socialista",
                "Comunista"
            ],
            "respuesta": 1
        }, {
            "pregunta": "Titularidad y procedimiento son elementos de :",
            "respuestas": [
                "La legitimación del poder constituyente",
                "Los estados democráticos",
                "El voto",
                "Los mecanismos de participación ciudadana"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "La decisión tomada por un defensor o comisario en una audiencia de fallo en un PARD lo hace mediante:",
            "respuestas": [
                "Decretos",
                "Sentencia judicial",
                "Resoluciones judiciales",
                "Ninguna de las anteriores"
            ],
            "respuesta": 3
        }, {
            "pregunta": "Expresa que toda convención debe ser fielmente cumplida por las partes de acuerdo con lo pactado.",
            "respuestas": [
                "Contra legem",
                "A priori",
                "Pacta sunt servanda",
                "Donatio inter vivos"
            ],
            "respuesta": 2
        }, {
            "pregunta": "Rama jurídica que engloba leyes nacionales e internacionales que controlan las actividades humanas en el espacio exterior.",
            "respuestas": [
                "Derecho civil",
                "Derecho aduanero",
                "Derecho penal",
                "Derecho espacial"
            ],
            "respuesta": 3
        }, {
            "pregunta": "Posibles modalidades de la conducta en el Homicidio.",
            "respuestas": [
                "Dolosa",
                "Culposa",
                "Preterintencional",
                "Todas las anteriores"
            ],
            "respuesta": 3
        }, {
            "pregunta": "Protege las creaciones desarrolladas a través del intelecto humano tales como los inventos.",
            "respuestas": [
                "Derecho a la propiedad intelectual",
                "Derecho civil bienes",
                "Derecho romano",
                "Todas las anteriores"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "Contrato accesorio que grava un bien inmueble como garantía de cumplimiento a un contrato principal.",
            "respuestas": [
                "Comodato",
                "Hipoteca",
                "Prenda",
                "Tradición"
            ],
            "respuesta": 1
        }, {
            "pregunta": "Acuerdo entre la santa sede y un estado para regular sus relaciones.",
            "respuestas": [
                "Concordato",
                "Resolución",
                "Decreto",
                "Cláusula"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "Rama jurídica que regula la administración de los métodos, técnicas y procesos que tienen el fin de almacenar, procesar, transmitir información y datos en forma digital.",
            "respuestas": [
                "Derecho aeronáutico",
                "Derecho del consumidor",
                "Derecho informático",
                "Derecho ambiental"
            ],
            "respuesta": 2
        }, {
            "pregunta": "En Colombia, la edad a la que una persona con un normal discernimiento adquiere libertad sexual es:",
            "respuestas": [
                "14 años",
                "16 años",
                "18 años",
                "21 años"
            ],
            "respuesta": 0
        }, {
            "pregunta": "Quiénes pueden impugnar la paternidad",
            "respuestas": [
                "El hijo",
                "La madre",
                "El padre",
                "Todas las anteriores"
            ],
            "respuesta": 3
        }, {
            "pregunta": "¿Los menores adultos son inimputables?",
            "respuestas": [
                "Si porque no tienen capacidad",
                "No porque tienen un sistema penal diferente",
                "En ocasiones",
                "Dependiendo de la edad"
            ],
            "respuesta": 1
        }, {
            "pregunta": "¿Qué bienes se pueden enajenar?",
            "respuestas": [
                "Bienes muebles",
                "Bienes inmuebles",
                "Los semovientes",
                "Ninguna de las anteriores"
            ],
            "respuesta": 3
        }
    ]
}